港島樓價周插3.4%近兩年最傷

二手樓價走勢反覆回落，反映主要二手屋苑價格的代理行樓價指數，按周跌約0.75%，指數跌穿180點水平。期內港島樓價降幅最顯著，跌幅達3.47%，為2019年6月上旬後的近兩年最大跌幅，區內3個藍籌屋苑，包括鰂魚涌太古城、康怡花園，以及鴨脷洲海怡半島的呎價全數下挫。

中原城市領先指數最新報179.95點，大型屋苑、中小型及大型單位樓價指數，同期亦分別下跌約0.75%、約0.71%及約0.96%，4大整體指數同時回落。港島樓價指數急挫至181.42點外，新界西及新界東亦跌約0.58%及約0.11%。相反，九龍指數按周仍升約0.97%至180.04點，創38周新高。

太古城呎價1.8萬冧11%

港島區樓價指數轉跌，區內3大藍籌成分屋苑實用面積調整呎價全線下瀉，當中太古城跌約11.3%至約18,280元。該行王秀芬透露，該盤綠楊閣中層B室套三房全海景戶，剛以2,400萬元易手，呎價約23,645元。

此外，同區康怡花園呎價約17,004元，按周跌約4.9%，鴨脷洲海怡半島則挫約1.3%至約16,684元。而由昨日開始，上述樓價指數成分屋苑，將由原先128個，增至133個，港島則佔38個，為4區中最多。

部分港島樓業主移民劈價出貨。中原陳家鴻指出，北角柏傲山6座低層B室，實用面積1,188方呎，連車位售3,498萬元，呎價約29,444元。

柏傲山業主移民劈182萬

原業主於2014年一手購入，扣除當時發展商回贈後物業升值近600萬元。據了解，上址屬套四房設計，享山景，叫價3,680萬元放盤，原業主打算移民，經多番議價後願減價182萬元賣出單位。

各區業主不惜平手離場。該行伍錦基指出，將軍澳晉海2A座高層B室，實用面積658方呎，1月開價1,300萬元放售，累減165萬元，以1,135萬元售出，呎價約17,249元。原業主於2017年10月以1,173萬元一手購入，帳面虧損約38萬元，貶值約3.2%，若計及發展商提供的回贈優惠，是次料平手離場。

該行黎宗文稱，火炭銀禧花園7座高層B室日前以728萬元易手，呎價約14,275元。原業主持貨3年，單位只升值約8.7%。美聯林莊姿指，西貢逸瓏海滙3座低層E室，叫價650萬元，其後調減至600萬元，終再降至585萬元易手，呎價約13,797元，單位近5年帳賺逾56萬元。

知韓sir咩料未

部分港島樓業主移民劈價出貨。中原陳家鴻指出，北角柏傲山6座低層B室，實用面積1,188方呎，連車位售3,498萬元，呎價約29,444元。

樓主專家食屎啦

畀我抖下得唔得

最多人有錢移民

貴價樓跌
但細價樓係咁升....

拎住3千幾萬移民

支持韓Sir

韓sir能者多勞，睇你9 月表演

小回大漲